林肯對烈士既一番說話

//八十七年前，基於對自由的堅信，以及所有人皆生而平等這個信念，我們的先輩開拓者在這片土地上建立了一個新的國家。

現在我們被捲入一場偉大的內戰，這場內戰是對這個國家，以及任何堅信及奠基於這些信念的國家，能否永續長存的一次考驗。今天，我們集會的地點，就是這場戰爭中的一處大戰場。為了使這個國家延續下去，人們在此地獻出他們的生命，我們在此把這個戰場的一部分獻給他們，做為他們靈魂永遠安息之處，這麼做是應該且十分適當的。

但是，從更廣泛的意義上，我們無法再對這塊土地做什麼奉獻、無法再使這塊土地更神聖。那些曾在此地奮戰過的勇士——不論他們目前是活著還是已死，早已使這片土地神聖了，遠超過我們卑微努力所能做的增減。世界不會注意或永遠記得我們在這裡說過什麼，但他們在此地的事蹟卻將永垂不朽。

那些曾在此地奮戰過的人們，他們的志業至今已取得偉大進展，接下來未完成的工作理應由我們這些活著的人來完成，我們應在此獻身給在我們面前未竟的偉大事業：從那些已逝的光榮死者身上，我們要更加致力實現當初他們全心奉獻的理念；我們在此決心使他們的血不會白流；我們要使這個國家在上帝的保佑下得到自由的永生，使這個民有、民治、民享的政府永世長存。//

取自林肯的〈蓋茨堡演說〉（Gettysburg Address）

1863年11月19日，也就是美國內戰中蓋茲堡戰役結束的四個半月後，林肯在賓夕法尼亞州蓋茲堡的蓋茲堡國家公墓（Gettysburg National Cemetery）揭幕式中發表此次演說，哀悼在長達五個半月的蓋茲堡之役中陣亡的將士。林肯的演講於當天第二順位發表，修辭細膩周密，其後成為美國歷史上最偉大的演說之一。以不足三百字的字數，兩到三分鐘的時間，林肯訴諸獨立宣言所支持的「人皆生而平等」之原則，並重新定義這場內戰：不只是為聯邦存續而奮鬥，亦是「自由之新生」，將真平等帶給全體公民。

推

借個位

我一開吹水區，已經見到無數既post都係關於想尋死。
各位巴絲真係唔好諗咁多呀，我同大家一樣都好失落，
如果你地真係好頂唔順既，不如入來呢個tg gp，我
地一齊面對啦。

七一見

令金鍾變成自由嘅戰場